邊一個發明了英文

其實我想知發明英文條友用咩原理做字

book
cook
look

個字頭一唔同就成個字意思唔同
中文都話有象形形聲會意指事......
英文感覺好似見到樣嘢抽籤咁抽幾個字母拼出嚟話呢個字就呢個意思咁~

yesterday I go to school by bus
加個yesterday就已經只係過咗去啦，又要發明過去式，加ed就算啦，又要有d冇原因咁成個轉，仲要轉到連字頭都唔同埋
發明時態條友應該好得閒

你覺得發明語言係得一條友?

中文字個部首唔同左都意思會唔同啦

語感問題

你覺得全世界得英文有咁嘅文法？

喺歐陸嚟講已經數一數二簡單……

建議樓主去搵吓Piraha
隻語言應該幾岩你用
冇顏色 冇數字 冇任何未來過去時態
淨係得現在式
發音又少

你啱. 但大部份字火字做部首又真係同火有關~
水字部又同水有關~

就係唔知先問~
想知而家個英文文法係點樣演變出嚟~
甚至想知背後個原理

英文gammar對比佢前身已經簡化到仆街叫..
有興趣可以睇下 印歐語

英文字個部首唔同左都意思會唔同啦
大部份字pyro-做部首又真係同火有關~
Aqua-又同水有關~

咁水同火呢d簡單字就象形而嚟
pyro~同aqua~又點嚟？

老老柒柒 你咁講法 世上大部份語言都係拼音嚟 得中文係象形 照你講法 其實都係唔合理

沙士比亞

佢應該俾倉頡造字呢啲傳說誤導咗啩

就係想知呢d拼音點嚟同背後個原因

打個比喻啫

就算唔講拼音，而家所學嘅文法又係點樣演變而嚟？

倉頡造字算唔算

宜家先睇到 原來係傳說嚟

唔好傻啦廣東話一樣有表達過去既形式

我食蘋果
我食左蘋果
琴日我食蘋果
琴日我食左蘋果

原理一樣

所以大英帝國以前真係咁威
全世界都要學佢語言
而家得返個屎坑

鬼佬： 究竟邊撚個發明咗中文

拉丁語系國家嘅語言佢哋互相都好容易掌握，
其實中文先係最難學

絲打點解你quote左我係另一個post到既留言過黎依邊既

其實你咁問，係咪問緊點解a係a嘅樣，b係b嘅樣